有冇日文達人入一入黎睇下篇文點睇個運動

勁有立場
條友話示威者整爛佢鏡頭 係美國嘅一個freelance記者救佢
笑鳩香港人唔敢郁鬼佬

又話黑警放tg好正常 etc

好似屌緊我地唔比啲記者影相？

日本可以用中國反華暴動加仇恨值

1. 香港示威者意念一致, 統一, 示威現場氣氛緊張, 有強大既peer pressure,不容任何異見, 同日本既示威唔同

2. 筆者既ex同埋助手都係中國人, 佢地唔鍾意香港人, 因為香港人睇唔起佢地, 另外亦有其他日本人叫佢唔好再用普通話講「謝謝」費事被當成中國人

3. 筆者好明顯唔知中國封鎖消息同扭曲現實有幾咁嚴重, 因為佢話佢同ex/助手3個人都仲可以起百度search到天安門事件(fact check: 試下就知係search唔到8964既屠城, 只有76年4月5號既"天安門事件") 所以明顯筆者係完全唔知共產黨有幾黑暗醜惡
筆者既立場同對中港關係既認識被兩個身邊既中國人影響, 同時亦唔知道中共打壓人權既嚴重性, 一切只由領土權考慮, 身邊兩個中國人話乜就係乜

4. 佢覺得香港示威係仇富/仇權, 佢認為香港人覺得對抗權力=正義
佢認為612係暴動, 而警察為左保護市民既安全會鎮壓都係無可厚非, 催淚彈係最低武力, 佢認為71甚至可以話係恐襲
佢話示威者同佢講有個朋友比警察殺左 (我覺得係溝通問題 有language barrier) 實際上無呢件事

5. 不停屌示威者唔比平民影相/採訪

所以結論係唔知頭唔知路就亂咁寫既評論
不過我覺得阻人影相呢樣有需要改善 要清楚同外國人講因為有國安影人大頭舉報示威者先會咁警戒